掃黃警涉偷賣淫女疑犯三千元

掃黃警涉偷賣淫女疑犯三千元

【本報訊】港島東區特遣隊警員涉在執行掃黃行動後，在警署內盜取涉賣淫被捕內地女子3,000元現金，警方翻看閉路電視後將他拘控，案件昨開審。負責處理女疑犯財物的警員，承認曾將藏有涉款的證物封套，獨留一個房間兩、三分鐘，但否認失職。辯方質疑，涉款實是女疑犯給警員的賄款。

報案室內犯案

被告梁嘉成（32歲，圖）被控於今年4月12日，在柴灣警署報案室偷竊一名姓盧女子3,000元。盧因超強颱風山竹襲港，昨未能在內地上機來港，預料今日出庭作供。
控方昨傳召有份參與掃黃行動的警員吳俊傑作供，吳當時與被告同隸屬港島東區特遣隊，二人事後一同被捕，並遭停職，吳於兩個半月後復職。
吳供稱，案發當日獲上司指派，與被告到西灣河成安街一大廈的11個單位放蛇掃黃。吳稱，盧僅穿胸圍底褲應門，開價400元交易，吳入屋後即表露身份將她拘捕。除盧外，尚有6名女子被捕帶署。
吳稱，在柴灣警署按上司指示撿取疑犯財物，看着盧將財物及一叠紙幣放在證物封套內。之後吳將證物封套帶往鄰房填寫表格，卻因事折返找盧，遺下證物封套在房中約2、3分鐘。點算財物時，盧發現遺失3,000元。
吳接受盤問時否認看守財物時失職，稱「我深信本隊人員唔會做出違法行為」，但承認可做得更好，「失職同可以再做好啲之間，無一條清晰界線」。辯方指整個放蛇行動屬虛構，由兩名警員負責向11個單位進行放蛇更不合情理，質疑3,000元實是盧交給警員以求換取不被控告，吳否認。
警署警長巫觀生則供稱，他目睹被告「袋」銀包的動作，後聽聞有女疑犯投訴遺失現金，遂翻看閉路電視，發現被告四處張望後，從後褲袋取出數張疑似500元紙幣，再拿出銀包放入紙幣袋好。
案件編號：ESCC1273/18
■採訪羅日昇、撰文蔡少玲

涉嫌咋，唔好跟車太貼